【短篇】《病港》外傳

這外傳拖了一年多，因為這樣子才會感受到角色一同過渡的時間。

最近有空，就寫埋給大家吧。

只是小短篇外傳，一日就寫完。

「哥，麻醉藥調好，省啲用。」亭亭玉立的白袍少女，從實驗室走出：「分量調較咗好耐。」

「娃娃，知唔知師傅去咗邊？」身穿一襲水墨黑袍的俊俏少年，凝視著窗外。

「佢好似…出咗去？話去探一個老朋友。」娃娃回答。

「幾年唔出去嘅師傅，居然會主動行出去。」公仔嘴角輕揚。

「你趁天黑前快啲出去喇，唔係收到商團委託要採集半瓶舌女嘅強酸咩，入黑就要等第二日喇。」娃娃善意提醒。

「喔…今晚，唔洗煮我飯，我應該會順便入大本營嗰邊逗留一、兩日。」公仔開始為每枝短箭塗上麻醉藥。

「好啊，咁即係得番我同大BOSS喺到。」

「差唔多出去。」公仔收拾好裝備，準備出發。

「哥！」娃娃叫住了他。

「吓？」

「貝果啊，你估下今日咩口味。」娃娃遞上貝果。

「差啲唔記得拎你啲幸運貝果。」公仔摸摸她頭，收下貝果，就隻身出發。

一踏出靈實醫院，空氣與氛圍都明顯不同。

世界的殘酷、昏暗、死寂，隨風而徘。

「鴉──鴉──」不遠處，有群烏鴉正啃食死去的病者。

其眼窩內軟性組織，早已被啃咬得溶溶爛爛。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

Tui

公仔瞅了一眼那具病者，沒什麼顧忌的前進，表情淡然得很，就像司空見慣。

從斜坡下去，公仔穿過了一條行人隧道，在正要踏出去之際，一陣沉大的腳步聲，從前方傳出，每一步都像鑽地般深入，地面彷彿隱隱的搖晃。

公仔停下來，靜心觀察情況，最終一抹龐大的身影於隧道出口映射，下一秒便從天而降一隻巨大的怪物。

「呯！」塵土飛揚。

「病獸。」公仔一睹背影，便得悉怪物的真貌：「宜一區真係少見。」

視力急速退化的病獸，只能單憑嗅覺和聽覺感測人類的具體位置。因此，公仔正利用這一點，以接近無聲的細慢步伐，靠近著它。

基於病獸皮膚堅韌的特性，公仔打消了近身刺殺的念頭，打算從旁繞過，沒想到的是，隧道尾端忽地出現兩隻互相追逐跑玩的舌女，當它們目見公仔存在的瞬間，舌頭上的分泌似乎更為旺盛，嘿嘿的怪笑聲隱約於隧道中產生回音。

「嗚！！！」病獸一聽見舌女的笑聲，馬上被觸動神經一樣，往隧道尾端衝了過去。

「嘿嘿嘿嘎嘎嘰…！！」兩名舌女亦毫不畏懼地，往公仔那邊奔去。

在兩隻分別不同的病者要撞上的剎那，兩名舌女們分別躍上一左一右的牆壁，避過了病獸於正位置中的衝擊，並在落地之後，以更為快捷的速度跑向公仔！

公仔立馬將鉤抓配件安裝到短弩之中，轉身踏出隧道便向距離最近的牆壁走去，他鎖定了某橦大樓的二樓平台，便毫不猶豫發射出鉤抓勾住欄杆，並握緊弩弓踏牆而上。

在踏上二樓的高度後，單手拆掉鉤抓配件之餘，一手抓住鉤抓，且把口中咬住的一根短箭裝到短弩上，在舌女要像隻貓一樣跳高抓住自己之前，在半空發射箭擊殺兩名舌女。

鋒利的短箭正中舌頭部位，即舌女的唯一致命點。

「呯──」兩名舌女雙雙倒下。

「嗥嗥！！！」可能動作過大，吸引了原本在天台休息的病翼。

公仔眉目一皺：「麻煩…」

緊接，他跳落地面，取出一樽玻璃藥劑，並計算好病翼俯衝抓取的瞬間，把藥劑擲出。

「嗚啾啾嗥嗥！！！！」瓶內液體一濺出，病翼全身如給火焚一般，重重跌落地面痛苦折騰。

「病翼皮骨細軟，最後一瓶舌女高強度酸液啱啱好用得著。」公仔慢慢走近痛滾翻騰的病翼。

公仔狠下一眼， 一腳將它胸膛踏住！好讓它不再亂動，再將雙手持有的狩獵小刀刺落其喉嚨中。

「嗥……」病翼失去了生命力。

公仔將小刀拔出，喘了口氣，望望周圍，眼見太平，便繼續上路。離開前，他採集了病翼鋒利的指甲和舌女的唾液，作委託的要求。

之後的路途，只有大鼻、大耳、大眼等低級病者，公仔不是無視、繞路，便是一刀了斷它們，總之好不容易，在尚德停車場一帶，遇上最後一隻舌女。

「嗚…嘿…嗚嗚…啦嘎嘎！」這隻舌女看見人類，便感到害怕似的。

正當公仔將它迫到死角之際，樓梯間傳來另一隊人的聲音：

「喂，係舌女！」說畢，樓梯間大門被推開，整整三人全副武裝的，打算將它拿下。

「嗯？倖存者…」公仔遇到了人類，感到有些稀奇。

「喂…少年，退後退後，好危險！」那三人警告著公仔。

公仔內心白了一眼，眼前的舌女他只需再射一箭便可處決。畢竟，它的手腳關節部位，早已與公仔近身的搏鬥中受損，跑不遠。

「交俾我就好，只差最後一下補刀。」公仔說。

可舌女沒等公仔的回覆，就突然發難，撲住其中一名倖存者！雖則對方用面罩包好了臉部，但舌女的強酸還是一下子溶穿那些布塊，成功舔殺對方。

「啊呀呀！！！」另一名人類倖存者揮下斧頭，狂砍舌女後頸。

「嘿嘿嘿嘿嘿嘿！！！！！」舌女沒停止地舔殺著被撲的獵物。

「舌女，要打舌頭。」眼見對方粗糙的手法，公仔禁不住冷冷道。

該名慌亂的倖存者這才恍然大悟，馬上往其舌頭一砍！可是，他朋友的性命，亦不久矣。

「肥傑！！」兩名倖存者搖搖朋友的身子。

但他朋友已不會動，皮膚更慢慢生出紅點，是即將變成病者的徵兆……

公仔二話不說，走過去澆上一點天拿水，且使用火柴將其身軀焚燒掉。還沒從同伴突然的死亡醒過來的兩名倖存者，紛紛睜大了雙目瞪向公仔。

「你…你做咩…」

「已經無救。」公仔淡然地說。

「你…你就咁燒咗我朋友……」

「下一秒，佢唔會再係你朋友。」公仔轉身，拂袖而去。

「你…你就咁…走咗去…！？」兩人不敢相信。

「就快入黑，走吧。」公仔只回一句。

「企喺到！我哋朋友…就應該由我哋處理……！」該名倖存者向他大喝。

公仔目光凝固在他身上數秒，才說：「你冇咁決斷。」

對方像被說穿一樣，全身怔了下來，慢慢轉為低頭沉默，死寂地離開停車場。他們兩人跟公仔同路，隔了好一會才開腔問：

「你都係返緊大本營？」

「去緊。」公仔答。

「你唔係大本營嘅人？」

公仔思索了數秒，答：「曾經係。」

「曾…經…？」

「咁你哋？」公仔轉問。

「艾寶琳……進行緊「病獵測試」嘅考生，已經係最後一個考核，三人一組，出外狩獵一隻病者……但估唔到…肥傑都係太大意……」

「你哋叫？」

「陳剛。」剛才為朋友的事，而責難公仔的人，說。

「陸拾真。」另一個比較隨和的人，答。

「宜家「病獵」職業，盛行緊？」公仔問。

「係…因為艾寶琳皇政府，推行咗優惠政策，從病獵學院考核成功，取我執照嘅「病獵」，可以獲我相待於內部政府職員嘅待遇。」陳剛說。

陸拾真不禁流露出歡愉的神色：「例如根據額外出勤次數而發放額外艾幣、免費食宿、醫療福利……」

「不過你身手好似唔錯，可以自己一個走出倖存區，你係病獵學院訓練出嚟？」陸拾真又問。

「我有一個老師，佢狩獵病者特別厲害。」

「係？奎斯定賴桑老師？聽講佢哋兩個都入過被喻為「病者之都」嘅坑口！」

「唔係，我老師，後來…後來佢死咗。」

說到這裡，公仔眼神莫名流露出一絲哀傷，不再說下去，另外兩人從他表情上會意到，便不再多問，默默走到大本營倖存區。

在通過檢驗之後，公仔成功入內。

「我同陸拾真去展覽館參觀下，一齊？。」陳剛邀請。

「嗯。」公仔點頭。

然後，他走了去大本營廣場的正中央。

五年前的回憶與畫面，都彷彿只是昨天的經歷般浮現在眼前。

這些年來，他已經成為一位出色的病獵。

可是，心中還是有份說不出的遺憾。

他慢慢走到「黑色賢者」的展覽館，打算懷緬一多次這份回憶，卻望見館內一個白袍背影，是師傅──滿天。

公仔本想打過去打聲招呼，但見滿天站在「夜行傘」的展示櫃前，一言不發、若有所思的，便不作打擾。

原來向來沒朋友的滿天，說要去探老朋友的意思，是這麼一回事。

「呢個就係嗰個大本營嘅英雄？」陸拾真上前觀望那把黑色的傘子。

「係拎住佢嘅人。」雙手一直放在袍袋的滿天，說。

「你見過？」陸拾真望向滿天。

「嗯，精通對付所有病者……」滿天緩緩道出，語氣之間帶有一份遺憾：「我見過，最強嘅病獵。」

「可惜我宜家就只可以隔住塊玻璃，回憶佢嘅過去。」說畢，滿天打算轉身離開，巧見站在後面的公仔。

「師傅…」公仔點一點頭。

滿天輕輕淡笑：「接咗委託，嚟宜區有事做？」

「都係咁啱經過…」公仔答。

「我都係。」滿天行出展覽館。

「你係特登嚟……見老師？」公仔戳穿他的謊言。

「邊有咁得閒。」滿天一貫淡漠。

「如果老師佢在世，你同佢邊個會勁啲？」公仔一轉輕鬆的話題。

「咁當然…」滿天頓一頓：「當然…不分上下。」

滿天無意望見曾經與M並肩而站的位置，那時為了拯救大本營，兩人的袍一黑一白，從大老遠趕來，被喻為「黑白雙煞」的瞬間。

「師傅，我去搵王達尼先生，問下病翼指甲市價先。」

「嗯。」

滿天獨個走到某間高級服飾店前，凝視廚櫃前的設計。正當他望得入神時，一把匆匆的聲音使滿天躲了起來，在一幅牆之後。

「漏咗嘢、漏咗嘢…」是瓦禮。

瓦禮在衣飾店內東翻西找一輪後，鬆了口氣出來。

「差啲漏帶證明文件，去到艾寶琳閘口先入唔到就真係死。」她手握著供出入倖存區證件，近似護照的作用。

有了證件的話，進入艾寶琳倖存區就不需進行繁雜的檢查程序和定時報到。

「瓦禮要返去？」滿天的第一個念頭。

兩人，不知多久沒見過一面了。

一直以來，滿天都刻意避開她。

直至，瓦禮遺忘自己。

本來這敞出門旅程，是為了一探逝去的老朋友，但假如說，仍有在生的掛念者的話，那麼這個人，便是瓦禮。

待瓦禮離開後，滿天才默默走近衣飾店前，用一根幼鐵針輕易將門打開。店內擺放著不同的裝束，包括「貴族套裝」、「休閒套裝」、「病獵套裝」、「原宿套裝」等，全為女性設計，但特別有件男性套裝，是擺放於店中央的，讓滿天特別在意，牌子上寫著「非賣品」。

那是件醫生白袍外套、灰黑襯衣、素色領帶、黑色西褲及皮鞋。單是展品，都可看出這身配搭既成熟又穩重，適合滿天儒雅清俊的氣質，尺寸更可稱得上為他度身訂做，完全剛好貼身。

連滿天望過後，都稍為一怔。

作品說明：「想在生命裡尋找的那位英雄。」

「到宜家仲掛住我？」滿天更望見了瓦禮畫滿自己樣子、身形作模型的草稿。

滿天看看長鏡中的自己，見衣服也數年未更換過，便索性換上那套極為合身的衣服。沉穩的知性氣息，果然提升幾個檔次。

lm 下次睇

Lm等左好耐了

我愛墨巴

一鍵留名

「今日最後一團！前往艾寶琳嘅隊伍，一出到門外嘅世界，請各位企喺負責保護你哋嘅病獵身邊，同聽佢哋指示。」廣場外，傳來領隊人的聲音。

滿天靠著欄杆，居高臨下望見了瓦禮的位置，位於隊伍的尾端，坐在人力車上。整個隊伍約有十多人，負責保護旅者的病獵，則超過五名以上。

在世界崩壞的整整七年間，人類已經意識到只能自救，加上遠在他國的奎斯、賴桑、大舊、瑜小六等人推廣下，各倖存區已經有視「病獵」為一種正規職業的共識。

「已經等到少佐批准。」領隊人把文件交給守門人。

手持長矛的守門人Chris核對後，示意另外兩名伙伴將機關門拉起。

「鏗──呯！」

眼見瓦禮快將離開，他的腳竟不由自主，慢慢地跟上。

對滿天來說，進出倖存區並不需要從正門後門，他總有辦法從沒人知道的位置溜進去。

「你係…！」守門人Chris忽然攔住了滿天。

「我有少少印象！」站在機關門上方的阿文，指指滿天。

「認錯人。」滿天冷淡一句，就繞過他們從正門出去。

「我明明記得嫁……」守門人Chris苦思得，連滿天有否外出證明都沒查看。

終於有帳號可以留名

一路跟在隊伍後方的滿天，沒主動加入隊伍，反而默默跟在身後，像是思考即使見回瓦禮，開場白該說些什麼好。滿天稍稍一盯前方的隊伍，望見人力車上的瓦禮在這樣危險環境下，都竟然在喝紅茶、看小說。

而負責安全的病獵，有的在喝酒、有的在抽煙、有的在打呵欠，一點危機意識都沒有。

「求其出現一隻病爪，都滅哂成團。」滿天有些不屑。

「嗤…嗚嗚嘰嘰…」突然，渠蓋下一隻大眼把頭伸出，偷偷凝視前方的隊伍。

滿天沉下臉色，左手一揮，一把手術刀精準地從衣袋飛出，狠狠的刺入它眼球之中。

「嗖──！」

那隻大眼的瞳孔瞬間染血，身軀略略抖顫一下，便死在渠下。

緊接路程，去到寶康公園一帶前，他們分別遇上了竊屍賊、舞者、大耳。其中，遇上舞者那次，兩名病獵閃避不及，分別被踢至胸骨及臂骨當場斷裂。

隊伍中的旅客見到這種情況後，都沒閒情做別的事，反而專心地觀察四周圍。

另一邊廂，滿天而在身後默默為他們攔下了一隻大鼻、一隻病嘴、兩隻大眼、四隻竊屍賊和一隻大耳。由於這些都屬低級病者，危險性較低，行動比較緩靜，所以都能夠靜靜處決。

p牌比唔到正評 好彩都仲記得d人邊個打邊個

花了兩、三個小時，隊伍總算在完全入黑前，到達艾寶琳共和國門口前。

滿天亦準備在入去之後，見一見瓦禮。

管他一會說些什麼，或者來一個擁抱，更勝自己的千言萬語。

可當他這麼想是，閘口那邊卻出了些小問題。

「宜家開始，唔接受任何訪客！」守衛嚴厲地說。

「吓？艾寶琳點會唔接受訪客，明明之前……」領隊人不解。

艾寶琳的守衛不留情面，說：「呢個係皇室新定下嘅規矩，由即日起，不接受外來訪客。」

「吓！咁點得啊！我哋有兩個伙記啱啱喺出面斷咗骨喎……」領隊人喊。

「你哋嘅事，總之係皇政府最新命令。」

「咁突然。」暗暗觀察的滿天，也感到突然。

「通知都無聲？唔通我哋就咁返去咩守衛大哥……」領隊人不情願的掏出數塊艾幣：「看門大哥！通融下好冇！？」

「你賄賂我？」守衛投以鄙視的眼神。

「唔…唔係……」領隊人怯了，退了幾步。

「俾五分鐘你哋。五分鐘後仲喺門口，唔好怪我。」守衛說。

「想隻揪啊！？」剛剛喝了酒的那名病獵，醺著臉上前。

「醉鬼，勸你唔好再行前一步。」軴守在艾寶琳邊境的守衛大部份是菁兵，他們並不畏怕對付人類，只要不是病者。

「行前又點！？老子我有病獵執照！算係半個政府人員！」那名醉病獵，真拿出了病獵執照。

「就算係受政府認可病獵，都暫時唔可以入去住，喺我哋未得到新指示之前。」這些守衛完全不給情面。

「好…！！」醉病獵指一指他們，然後取出一對八斬刀：「擋我者死！俾我入去！！！」

「你…！」情勢一下子變得緊張，前線的守衛流出了惱汗。

「開門呀！」醉病獵衝上前。

手握斧槍的前線守衛，即對他使出直砍！

「呼──！」力度足夠，可是被醉病獵側身躲開了。

「呀啊啊啊啊！！！！」醉病獵對該名士兵狂刀亂斬。

一下子閘門血花飛濺，慘叫連連，最後以雙刀刺腹終結了那名守衛悲慘的生命。

「嗚…嗚嗚…嗚嗚……」守衛他口含鮮血，倒在地上。

「癲咗啊你！」領隊人雖這般大哮，卻不敢捉住他。

「我…」被血濺到臉頰的醉病獵，好像稍為清醒一些：「殺咗……人？」

話未說完，艾寶琳大門突然開啟，迎來的卻是十名備箭，準備發箭的弓兵。他們十數人一同瞄準那名醉病獵，在他未反應過來之前就放箭射殺。

「嗖嗖嗖嗖──！！！」十多枝箭，插到他全身上，猶如人形刺蝟。

「呀呀…！呀啊！！！啊！！！」此時，那些跟團的旅客才嚇到大叫，一個二個開始嚷著領隊送他們回去。

而隊尾的瓦禮，則一副仍未清楚情況的樣子，感到無助。

「你哋再唔返去，就再放箭。」守衛們警告。

「至少俾我哋知原因！」一名病獵喊問。

「都話咗係皇政府命令！任何人不得違犯！」守衛聲正嚴明地說。

「咁唯有…唯有暫時返去先……」領隊人一面無奈。

這感覺，就如由香港飛到英國，但在落機前一刻，被遣返回去。

「吓…即係…」一直顧著看書的瓦禮，這才問車夫：「入唔到去？」

「好似就係咁，要拉多你返去一次……」車夫嘆口氣。

瓦禮見大家別無他法，決定動用自己身份，走去出示證件給守衛：「我家族係艾寶琳貴族一份子，真係唔可以入去？」

「對唔住，真係無辦法。」守衛語氣雖然變得客氣，但依舊不批。

「如果突然出現病者咁點？你可唔可以放我哋入去看守室先？」瓦禮提出。

「呢層……」守衛思考著。

「嗚…嗚嗚…嗚…嗚……」一把哭聲。

可是長年跟病者打交道的滿天一下子就聽得出，哭的，不是人。

「病爪！」滿天眼神一銳，掏出雙節刀奔往前方。

「嗚呀呀嘿呀呀！！！！！」隊伍後方不遠處，正有隻病爪瘋狂地奔跑過去人群。

瓦禮一轉頭，守衛便已經緊緊關上了大門，防止外來入侵，任由外面的人跟病爪鬥過你死我活。

「呢…隻嘢…點算啊……」有些新入行的病獵慌了：「教科書講佢會無止盡咁攻擊人……！」

一齊啦阿澧滿天

「戰鬥啊！」尚餘的一名正常病獵，喊道。

五名病獵中，一個剛才給守衛殺死、兩名被舞者踢至傷殘、還有一名是新人，只有一個是正正常常的。

大概，他們抵擋不了病爪。

瓦禮的驚慌指數上升到要尖叫之際，她看到了一個，足以讓她馬上平靜的人。

一個，穿著她親手一針一線製作出的衣服的男人。

「一個負責佯攻！」正在後方趕來的滿天，向兩名病獵喊。

「知…知道！」比較老練的病獵，愣一愣後立馬回應。

隨即，他拉開與隊伍的距離，用手上的長劍敲一敲地面，借此發出金屬的碰撞聲：「呢到啊！」果然，聲音吸引了天生眼盲的病爪。

「嗚嘿呀呀呀！！！！」病爪向他張手大叫。

該名病獵被它的恐怖所震懾！手腳忽然軟下來，一時間提不起勁。

「格擋！防禦！宜種病者無傳染性！」滿天持續指揮。

「係！！！」病獵做好舉劍格擋的姿勢。

墨巴

終於等到等左成年

滿天留意到另一位新人病獵的武器，是短把鐮刀。

於是，便再下指示：「鐮刀從後勾住佢條頸！將自己身體傾後借力，佢一定會不斷向前衝，你要拉好佢！」

「咁如果……佢突然轉身面向我……」新人病獵不敢貿易行動。

「你都即刻轉身！永遠保持喺佢背後！」滿天續說。

新人病獵緊閉眼睛，按照我所說利用鐮刀從後勾勒住病爪頸部，借以牽制它的移動，最後就需要一個手速極快的人，斬斷其手腳關節部位……

這個人，

只餘我了。

雙節刀快捷、純熟地，於我雙手無間斷地回旋削血，酷如刀光劍影。

「快…好快…！」負責牽制的新人病獵驚訝了：「完全睇唔清……」

「仲要係手術刀…只要有一下捉錯刀刃位……手指都應該即刻斷……」負責佯攻的病獵則驚嘆。

蜜穴

血濺在滿天眼底下不斷四濺，病爪則不斷高聲慘叫。

這手速…

大概，已經到達八百六十……

滿天的極限，

人類的極限了。

連滿天自己，都快要接不住、看不清那刀柄下一秒的位置。

每一下揮斬、回旋、接刀，他都要預先想好後三步的動作與位置，並每秒不斷重複這腦部複雜交戰的思考，才可以敵過沒有太陽對付的病爪。

「嗚呀呀呀呀呀！！！！！！！」病爪的兩掌近乎爛成一塊塊了。

滿天亦閉住呼吸，直至收刀的剎那，才終於可吸一口大氣。

「嗚啊呀呀呀嗄嘎嘎……」失去兩掌的病爪，倒在地上無法作出任何攻擊。

太好了有得睇

「嗄…嗄…」滿天低頭喘氣，汗從髮滲。

「太…太恐怖……怪物……」新人病獵軟坐在地上，注視著眼前的滿天。

滿天稍稍回頭，果見瓦禮愣住凝視自己。

然後，滿天又望望自己滿手是血，擁抱的話應該會弄糟瓦禮的衣服。於是，他有些又退卻了，想就這樣離開。

可是這次，瓦禮主動抱住他了，並不讓他跑走。

瓦禮這一抱，兩人沉默了許久。

剛好天空下雨了，為滿天洗去一手的血。

「咩情況……」險象環生的旅客們，這才敢張眼：「隻病者死咗？」

「終於見到你。」瓦禮抱得很緊。

墨巴

香港而家係病港正傳。

夜雨任意打在兩人身上，從劃過二人的輪廓，不說的話，偷偷流了一行淚也不知道。

「講嘢啊…」瓦禮讓他說話。

滿天想說的話，多得如天上的繁星。

「你仲生存緊…真係太好……」瓦禮埋頭在他背上。

「我同大BOSS玩「真心話大冒險」……輸咗，所以返嚟，想對你講一句。」滿天的溫柔，相隔五年再現。

「……」

「我愛你。」

「大…大…冒險？即係要人叫先識嚟搵我……」瓦禮又氣又鼓著腮子，可是雙手就一直抱緊滿天。

「但我揀嘅，係真心話。」

喜歡給個正評，明天訓醒再出多一些，這篇外傳就應該差不多完結，感謝

大boss心諗：屌你，溝女都要擺我上枱扮型……

我想睇M嘅外傳

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

Lm

留名

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇

果然是滿天

對準政權 遍地開花

我愛zero wind

唔好意思，打一打斷。#9最後有一句「特別勵害」，香港人唔會咁講嘢...

果然是墨b

墨b ! i miss you

終於等到出外傳

嘩屌！！！留名

Finally

光復香港 時代革命

已經唔記得哂個故事

我愛黎明

你講起先醒起仲有個外傳未出

重睇

正有打算
當啲病者係popo咁睇 會開心啲

M變左病獸混合體真係好型，會唔會同滿天相遇

滿天

！！！

「呃……介唔介意打擾一下？」一名病獵難為情的走近。

「雖然唔清楚發生咩事，但暫時應該入唔到艾寶琳……否則下場只會相同。」滿天瞻仰大門前死去的醉病獵。

領隊人一臉苦惱的，靠坐到旁邊石坡：「但係宜家貿易返去……可能會出事，「死亡之路」唔係講笑，係今日唔知點解比較少病者，比較好運，先得兩個病獵骨折。」

「領隊！咁講…係咩意思？我哋俾咁多物資同錢出嚟，帶我哋入去又唔得！返去又唔得！？」旅客們開始有怨言。

「就係危險先收你哋咁多錢！對路線做出風險評估，再決定去留係我嘅職責！」領隊人反駁。

「而且夜晚能見度好低，一遇到病者又係場惡鬥。」領隊人續說：「或者直接喺入境大門前等，仲安全過返去……」

「喂！唔理啊，我先唔要喺荒夜外面訓一晚啊！」旅客們開始向領隊人動手動腳，怨聲四起。

「滿天，我哋點算？」瓦禮已下意識依靠著他。

「艾寶琳北方。」滿天淡淡道出一句，讓眾人冷靜下來：「嗰到外圍不遠處，係「病獵公會」根據地，喺嗰到應該可以暫時落腳。」

lm

「呃…！你唔講，我都真係醒唔起！」手持長劍的病獵，恍然道。

「咁快啲出發！點樣可以去到啊？」旅客紛紛焦急地問。

「沿住艾寶琳邊境過去吧。」滿天提議。

如是者，隊伍又開始出發。

由於天已黑，領隊人在提燈點起了火，開始領路。

「啊，真係郎才女貌。」出發前，領隊人瞧一瞧滿天和瓦禮兩人。

相較其他倖存區，艾寶琳亦算是個晚上之都，人們辛苦工作一天之後，都會在街上有閒逛、吃宵夜、看表演等活動，就算在倖存區外，都能隱約聽到雜鬧的聲浪，但出奇地，今夜異常寧靜，一點生氣也沒有。

「艾寶琳人今日提早訓覺？」一名商家打扮旅客，好奇地瞧看區內高樓。

「我記得以前艾寶琳凌晨一、兩點都會有人喺大路擺攤嫁喎，宜家做咩咁靜嘅，冇返嚟一年啫。」另一名旅客，說。

「係啊係啊！而且晚晚都有個肥仔喺條街灑錢，好過癮！」其他人都有所共鳴。

派錢肥仔

水魚貴華

竟然仲有外傳
之前斷開未追完都已經係17年尾嘅事...
LM遲啲補返

10點就有文好感動

閒笑之間，大家已走了一半的路。

接下來的路，均由滿天和餘下的兩名病獵開路，把沒特別威脅的病者都一一殺盡。

「好彩今晚遇唔到舌女……」新人病獵說。

「遇到又點？你特別怕？」領隊人笑問。

「緊係喇…披頭散髮、爬下爬下成隻厲鬼咁…」

「你呢？」領隊人轉目滿天。

「我？」

「你係邊到嚟？話說你好似係突然間入隊。」領隊人在冷靜後才想到。

「隱士。」滿天答。

「個答案係咪好型呢。」瓦禮輕戚眉目。

「哈哈，咁都幾勁，靠自己一個都生存到嘅人。」

轉眼間，眾人到達「病獵公會」大門前了。

領隊人敲一敲門，出來迎接的是名叫Nina的女士。她身上的衣服，純白而潔淨，有種說不出的神聖。

「你好。」

「你好啊！我哋係由大本營去艾寶琳嘅隊伍，不過艾寶琳嗰邊好似暫時唔俾外人入境，宜家返去大本營又太危險，所以嚟咗宜到，睇下有冇得……」領隊人開始簡述事情。

「嗯，請入嚟。」女士把門完整地打開，供外人進入：「我叫Nina，或者英文讀得唔太好，可以叫我尼娜，雖然讀音都差唔多。」

「喔…」大伙兒紛紛進去。

門一關，剛才冷冷的夜風就吹不進來，病獵公會大廳的壁爐燒得正旺，室內暖烘烘的。尼娜為眾人提供了一杯熱茶，讓他們坐下來休息。

除了他們一行人等外，還有為數四、五名的病獵，在公會內閱讀、清潔、休息等。大廳其中一面牆壁，有塊刻著不少名字的紀念碑，為首的第一個名字刻寫著「白鯨」兩字。

滿天抬高頭一看，原來是塊紀念因行動殉職的病獵。

另外，特別有一行標注「非病獵」的紀念牌，上面則是刻著滿天有印象的相熟故人名字。

「犬京」

「白魂」

「M」

「睇緊咩？」對病獵公會處處好奇的瓦禮，加入觀看。

「無特別。」滿天轉身，擦一擦鼻子，走去領了杯熱茶。

犬京白魂M

先LM

有種懷念嘅感覺

M

等好耐~但都係想睇M既外傳~~~
諗到已故既兄弟就好像喊.

唔係好記得d人物

M都未死 大家點解甘sad

掛住傻鳩貴華

貴華仲會唔會出嚟俾人撚

貴華

求墨巴繼續出阿禮同滿天狗糧！好想食狗糧

淨係記得m未死 有冇人講下佢最尾點

雖然M未死，但佢變左半病者之後都冇再出現，由得所有人當佢死左

好掛住犬京同白魂，佢地死得好唔抵

LM,得閒再睇

「宜到有少少糧食，覺得餓可以隨便拎。」尼娜將方包切好一片一片，分予眾人。

走了一整天路程的旅客，大口大口的狼吞著方包。而瓦禮則躲在一旁，悄悄打開自己的行李，鬼祟地拿出了一小塊牛油，偷偷塗到自己的方包上。

在現今的世界裡，乳牛近乎是稀有動物，通常被艾寶琳倖存區政府部門嚴密監控地繁殖，其所產出的牛奶能用在很多高檔食材上，特別像牛油這類奶製品，一般平民百姓極難獲得。

因此，瓦禮能夠自己擁有一小塊享用，不是出於達官貴人送贈，便是家世不俗。

滿天嘴角淺揚，明白瓦禮為何要如此鬼祟，因為一旦被其他人看見了牛油，免不了有些麻煩。那個人要分一點，另一個又想分一點，如果她是爛好人的話，這塊牛油很快會落到別人的嘴裡。

滿天沒有拿自己的方包，他預計瓦禮吃完一塊仍會覺餓，便留起來給她。而自己，靠在牆壁上閉目休息。

「噓。」瓦禮卻偷偷走到他面前。

「嗯？」滿天心想，她怎麼一下子就吃完：「你仲餓就拎埋我檯面個塊。」

「靜靜雞…擘打個口。」瓦禮說得很小心。

他低頭一望，發現瓦禮手上仍握著那片塗有牛油的方包。

「再唔食就俾人發現！」瓦禮小聲提醒他。

很少會怔然的滿天，生硬地張開了口。

那片有錢也不一定買到的牛油方包，就這樣被滿天一口吃掉。

原來，

她是為了滿天啊。

到底滿天有多帥。。。。

犬京
白魂mk大叔

看著滿天吃東西的樣子，瓦禮的嘴角便隱隱牽動，一張甜蜜得想笑的模樣。

「咁你？」滿天停下吞嚥的東西，說：「要我宜家嘔返出嚟，仲嚟得切。」

瓦禮搖搖頭，笑一笑：「我返到艾寶琳大把好嘢食。」

「老鼠肉串燒？」滿天吞下方包，淺淺揚嘴。

瓦禮突然捉住滿天的手臂：「咬下肉，止下餓先。」

「！」滿天痛得擠眉弄眼，但堅持不叫出一聲。

良久，滿天好像習慣了這痛楚，便垂目下視仍咬住自己的瓦禮，並神不知鬼不覺的偷彈了一下她的額頭。

這一彈，奏效了，瓦禮氣急敗壞的按住前額，但監於不能在人家地方大吵大鬧，便眉目直瞪的彷彿罵著他，滿天則回以迷濛的眼神。

好sweet.... 推

「叮叮──」二樓傳來電報機的聲音。

這一聲，打破正昏昏欲睡的眾人。

「病獵公會」管理人的尼娜走上二樓，取起電報機傳來的訊息，一邊觀看一邊落樓，看似準備跟大家分享這消息。

「咁夜傳電報？我印象中，一般都係派人傳話就算，送電報一次都幾貴下。」本身專注處理文書工作的軴守病獵，首度開腔：「睇嚟係好緊急，好重要嘅事。」

尼娜回應：「訊息係賴桑傳過嚟。」

「佢有咩講？」

「佢話，艾寶琳境內發生緊政變。」

「政變！？」該名病獵站起。

「嚴格嚟講，唔算係。」尼娜繼續說下去：「喺今日中午兩時十三分，艾寶琳第一代已經病重嘅國王正式離世，然後不足半日，佢長子艾康，未正式繼任，就立即實施戒嚴同鎖國，禁止外人同國民進出。」

「咁係咩意思……」一眾來避難的旅客問。

「賴桑佢推測話，代表艾康想上任成為新國王前，想清除所有政敵同對佢有威脅嘅人。」尼娜說。

推

「好彩…」那些旅客，在慶幸。

「咁艾匡公主……」瓦禮愣著。

「艾匡公主，如無意外，不出七日內會被秘密處決。」文書病獵說。

「哇…唔會咁對自己個妹呱……」一名旅客疑惑。

「難講。」領隊人久違地發言：「你諗下，一個擁有極致權力嘅人，點會咁輕易放過威脅到自己嘅人，唔殺都監禁。」

「不過都唔關我哋事啦！由得佢哋鬥，我哋就小市民嚟啫。」一些旅客回復常態，繼續做自己事。

「我不過傳遞艾寶琳倖存區內最新情況俾大家知，到進入限制解除之後，入唔入去就各位自行決定。」尼娜說。

滿天聽完這則消息後，抬頭望了望被視為聖物，掛在大廳上的鯨牙大劍。突然明白到，當初這個叫白鯨的人，為何會選在倖存區外建立「病獵公會」。

相信政治因素，他當時也有考量過。

個短篇都幾長下

「艾匡…」瓦禮眼內，冒出了憂心。

過去作為貴族並且最受人喜愛的一份子，瓦禮時常接觸到如艾匡等的皇室人物，在她眼中，艾匡仍只是五年前那個小女孩。

長劍病獵，倏地說起：「聽講嗰個艾匡公主，曾經有個全艾寶琳劍法第一嘅護國衛士保護，人哋揮一刀嘅時間，佢可以揮出四刀，或多或少學到唔少一流劍術，保護到自己呱？希望佢吉人天相喇。」

「嗰個劍客死咗啦，佢只可以靠自己，不過通常都走唔甩，因為好少人會敢於面對自己命運，反抗更加少，特別係宜啲情況，俾你係公主，你有冇勇氣立即拋低一切逃走？人總係會覺得自己幸免，而寧願留喺舒適圈。」文書病獵托一托圓框眼鏡，遠眺窗外的夜空。

雲陰月圓。

艾寶琳境內，一群又一群的士兵守衛正搜查區內每個角落，緊張的氣氛密佈整個倖存區，家家戶戶連燈火都不敢亮。

「你，搜富寧大廈！六隊，去街市嗰邊搵搵！」士兵指揮官發出命令：「遇到艾匡，立即處殺！」

「收到！」大量士兵繼續分頭搜索。

這一晚，區內不得安寧。

準國王艾康，正站在皇宮之巔的空中花園，舉高臨下的俯視整區。

他的身後，全是武鬥能力一流的皇室禁軍菁英。

「我嘅親妹，父王一死就即刻聞到危險嘅味道，離家出走。」艾康略為陰冷一笑：「幾聰明，但貓捉老鼠嘅遊戲好快要結束。」

「艾康殿下，我想回報一下今日皇政府原班底財政部、政策部、農業部等多個部門官員，已經捉哂去監獄，新嘅皇政府班子可以隨時上任。」一名近身幕僚恭敬回報。

「等一等。」艾康不緩不急的問：「你頭先，點稱呼我。」

「艾…艾康…殿下。」

「我仲係殿下？」艾康微笑，揮一揮手示意禁軍動手：「我已經係陛下。」

兩名禁軍，隨即將幕僚的雙手捉住。

「呃…！陛下！陛下！對唔住啊！我唔係……」幕僚被帶到空中花園的邊緣位置，一望底下就嚇得說不出話。

「再見。」艾康保持微笑。

「呀呀呀啊啊啊！！！！！！」幕僚被禁軍從四十多樓的花園中，推了出去。

那慘叫聲，響遍整個艾寶琳倖存區。

持續了好一會兒，才會來那一聲微不足道的「呯」。

「處理埋佢家人，以免有人搵我尋仇。」艾康完全不留餘地。

在幕僚死後不久，禁軍的指揮官上前向艾康回報：「艾康陛下，要立即入返皇宮。」

「點解唔俾我欣賞多一下，屬於我嘅宜一片土地？」艾康伸出一隻手掌，作勢想把整個倖存區捏於手心裡。

「因為…病翼來襲。」

說罷，艾康望向比自己更高的天空，發現一群病翼果真正向倖存區飛來。病翼來襲已不是平常事，數星期就會發生一次。

「盡快處理。」艾康轉身而去。

「明白。」

另一邊廂，艾寶琳一條陰冷的小巷裡，某個垃圾箱內發出了一些騷動聲。既不是老鼠，亦不是蟑螂，而是一個人，一個女生──艾匡。

她用手上的刀，將黑色垃圾袋割開，先冒出了自己的頭部，繼而是手、身、腳。

「嗄…」她捲縮在垃圾箱內，輕輕微喘著：「好彩…混入咗垃圾堆到走出嚟……如果喺正門或者暗門走…應該即時就俾人捉到。」

「搜下宜到！」垃圾箱外傳來聲音。

艾匡一身狩獵輕裝，手套、靴子，再配上一把銀刀，似乎有備而逃。

「呢個箱搵下！你搵隔離！」兩名守衛步入小巷。

「步伐聲…兩個。」艾匡低唸。

然後，她做好握刀手勢，並預判對方所站的位置，待對方一打開垃圾箱的蓋子，就遭受自己致命的一擊。

「如果捉到佢就真係升官發達囉。」說畢，守衛打開艾匡所在的垃圾箱蓋子。

「嗖！」

一刀快而俐落，像閃電般一秒擦過，劃過了腹腸與喉嚨，因此無法發出聲音。那名開蓋的守衛，就這麼白白死去。

血，稍為濺到艾匡的眼上，她簡單一抹，便跳出垃圾箱衝往另一名守衛！

「唔？」那名守衛轉頭一望，還未驚訝得及，頸喉便遭受破壞。

這次，又一抹血濺到小巷的牆上。

這一刀一式的架勢，讓她回想起五年前的往事。

每一天白魂大叔，教她刀劍使用之法的畫面。

艾匡想起一向不喜歡麻煩事的白魂大叔，會教她全因一件事。

「小匡，見你阿哥陰陰濕濕咁，對你仲好似有殺氣，我都係教你刀法等你防一防佢！」

「殺氣？」

「哈哈！我哋劍客唔會睇錯人，斬得多人，就自然會明白對方隱藏嘅殺氣。」

沒想到，這句話最終應驗了。

艾匡黯然合上眼睛，深一深呼吸，再度張眼面對現實，繼續想法子逃離艾寶琳倖存區

文

好撚多

正值十七、八歲的她，經已不同五年前小女孩般嬌小。

現在的她亭亭玉立，眼神面對逆境時，更為銳利。

這多靠白魂之餘，亦靠奎斯和賴桑的教導。

艾匡在小巷小道東躲西藏，守衛之多，像是動員了整區兵力！

終於，在各種包圍之下，無處可逃的艾匡被守衛們發現了。

她向餘下路，不斷奔跑，直至跑到了死胡同。

「艾匡公主……」那些守衛們，一個二個將他包圍住：「搵咗你好耐…你皇兄下達咗命令，只要見到你，可以用任何方式殺害，立即放棄反抗吧。」

「…」艾匡手持刀劍，準備迎戰接下來的敵人。

此時，一名胖士兵發出駭人言論：「我哋小隊嘅人，一早有共識，要先將你虐打！然後喺傷口上灑鹽，再慢慢用湯匙將你眼珠挖出嚟……嘿嘿嘿，最後當然要穿耳膜、燙喉嚨、打曲你鼻樑。」

正當守衛們逐個靠近，地上出現了大量龐大的影子，快速地掠過！

「嗥嗥嗥！！！！」

病翼來襲！

那些病翼俯衝向守衛們，利用雙爪將他們肩膀抓緊！再拉上半空之中。

「哇…哇呀！！！」守衛們紛紛舉起武器還擊：「點…點解病獵公會嗰邊冇響任何警號！！！！」

艾匡見是機會，立馬使出出刀法將剛才想出言侮辱自己的胖守衛殺害！

胖守衛還未來得及舉盾，腹部就滲出一條血痕，深至內臟……

「白流…刀法。」艾匡說。

緊接，她自己也忙著一邊應付病翼，一邊應付守衛。

直至有一剎那，她察覺到天空有股無可抵抗的速度鎖定了自己，繼而將她兩肩抓住，一下子扯到半空之上！

要是說沒有害怕，那是假的，艾匡瞪著眼睛，也不敢合一下。一幻想到自己即將要被病翼從高空擲死，就畏懼得失去反抗的動力。

眼見自己被抓得越來越高，倖存區看起來也變我渺小，害怕死亡而顫抖的艾匡，索性閉上眼睛，決定一心一意接受自己的死亡。

「顫緊？」

可她，卻聽到一把，屬於人類的聲音。

「…」艾匡緩緩張開眼睛，抬頭一望，不禁心潮澎湃、熱淚盈眶。

一雙漆黑的羽翼、

一襲夜幕的黑袍、

一塊鳥嘴的面具。

「帶你飛一陣。」

艾匡她，成功逃脫了。

數天之後，艾寶琳封鎖出入政策取消，在病獵公會待上了幾天的大本營旅客們，總算能進入倖存區。

離開之前，他們都為送了一些東西給尼娜，以答謝公會的收留。

跟著瓦禮步入倖存區的滿天，無意望見一處被封鎖的現場，那裡有多名守衛被病翼從高空擲下而死。

「仲係搵唔到艾匡公主屍體？」一名守衛指揮官問。

「搵唔到……可能，俾病翼拋咗喺倖存區出面。」一名士兵答。

另一名士兵答：「應該冇錯！艾匡公主係同嗰班守衛，一齊俾病翼襲擊！」

「總之生要見人，死要見屍！」指揮官說。

「知道！不過，我哋喺現場，搵到樣好奇怪嘅嘢……」士兵拿出了一根漆黑的羽毛：「唔知係屬於邊個，烏鴉都無可能有咁長咁大塊羽毛……」

滿天，默默笑了。

「行喇。」瓦禮拉拉他手袖，說：「笑咩啊？」

「冇。」滿天別過身、離開。

他知道，

他回來了。

──病港 外傳完──

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

咁快又完

係M呀

仲有冇

咁就完

由初中cd rom睇墨巴
去到而家有ac
都幾大感觸
Btw仲有冇

係M

好想繼續

好好睇

831太子啊

外傳2啊，唔該

好掛住呢句

咁快完

有無season 2

文呀

我好記得果陣病港墨bra比我地揀公主練刀法定政治處理

我地好似揀咗刀法 所以公主先咁撚好打？

我要第二季呀墨b

m

是M！

唔夠喉

如果政治處理可能做到王

係M啊
可唔可以繼續寫落去啊墨巴

幾時先出第二季

求繼續寫落去啊墨b
呢個故真係太吸引啦!!!!

至少滿天知M仲係度

想睇瓦禮滿天翻靈實生活

病港幾時會再出之後嗰啲實體書

聽講今年內會出晒（好似係

當初幫公主揀練武果然係無錯

要光復這香港

正！

第二季？ 回來了？

m😭😭😭😭

完了

好啦

神故

如果當初揀帝王學會點

會死

Cd rom終於可以留言

小學生插圖

正在準備撲擊的舌女

樓主你屌你老母
寫得咁好我依排日日睇到三點先瞓

但我揀既係真心話

墨巴真人實好識溝女

墨巴會唔會出續集？

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

估唔到宜個post都有人畫

暫時不會

好想睇續集

不過畫得好肉酸

依兩晚係紙紙追左你150集

回憶番來了

墨巴
初時睇連登我淨係追病港咋，都唔會睇其他野
宜家再睇返外傳，感覺好複雜
因為原來過左一排，香港已經變天了

如果想睇墨巴啲v14故
應該點排

利伸 新讀者

十少年先

咁短

好似戒完毒無耐，突然吸返少少咁

好辛苦呀

墨b唔好開始收月費呀，隔離嗰隻乜鳩暖狗就係一個最壞例子啦，佢而家比人屌到飛天，我唔想墨b變質呀你出幾多書我都會買㗎，但月費真係不可一不可再

當年讀書一路追到而家畢埋業做緊野，好懷念呀病港係我睇過最好睇嘅長篇網路小說，沒有之一

多謝你呀墨巴

仲有無外傳2?
好想繼續追落去啊

墨巴本新書叫咩名？去親書局都搵唔到

小才小智.....

寂之鴉？

屌
有冇link 想搵返個出處

等睇病港2 / V14系列

再開多幾個外傳咪得囉

跟紙言順序睇就得

who

我都係因為追病港開連登account

其實我都係

我都係 狼王

他就像是少了條腦筋的不破尚

白魂大叔嚟

你估佢呀哥唔會政變咩

病港比我嘅感覺係一個好真嘅game world
好似真係有呢個世界存在咁，墨巴就係一個stort teller

Push

我聽老闆講就係

一定要係呀

感謝支持，咁又過左兩年了

可以陪伴到大家成長，病港都話好開心

多人支持的話 或者可以再寫個 少佐的日常之類

我地點可以唔支持係美國既香港義士

寂之鴉，目前我知大眾書局有 ，不過本野好薄所以好似難搵啲

上埋色，宜位讀者可以稱得上畫得最接近我想像中M嘅原形

雖然白魂唔係後生仔，但嗰種感頹廢差唔多

只要喜歡，隨時可以入去再玩

好呀

今日墨巴做咩講咁多嘢嘅

因為爸爸媽媽批准我用電腦120分鐘

好耐冇入故台 一入竟然見到有外傳 點都要睇埋先訓

墨巴bb我好掛住你啊！求外傳！！！！！！！

墨巴
因為你呢個Post 我又追返之前嗰34個Post
重新睇病港一次
嗰陣由你第10個Post就Live咗
一嗰由12月追到5月頭先完咗個故

重捨哂所有回憶 真係好生動 好正
加油 期望會出第二季

你咪老闆

仲有無呀咁短

P 仔冇得正皮

心入面既白魂 頭髮短d既雷禪

無文 早抖

等緊你個外傳呀

真係仲有得寫落去

睇完呢個外傳，睇番病港，最鍾意都係不破尚，其實實力劃分，不破尚》白魂=董倫》白鯨=滿天=m？因為好似得不破尚出色外，其他都差不多

好想有第二季
艾匡有第二季主角Feel

我覺得應該係
不破尚, 白鯨
董倫, 白魂
滿天, M

但白魂講過同白鯨實力差不多，所以我都諗緊，仲要對緊痛者型態

等你好耐

唔計智力因素呢
武力就白魂同 不破尚 白鯨同級

好想睇全盛期不破尚可以點虐殺到Dr. D有舊傷都可以佢無還擊能力咁制

墨巴我想睇多啲
不如再寫真。完結篇

真真。完結篇

仲記得嗰陣開post冇耐 一篇都冇 已俾人人推咗好多版
過咗一日 冇文 就即刻俾人推到爆post
搞到開咗好多個完結篇

相逢恨晚 用三日追曬

因為本身句野其實都好笑

有無人重記得老賢
佢死個陣傷心左成日

幾時有新故

好正

好掛住每個有墨b嘅夜晚

我發現左另一個懷念人物出現了
負皮王

Dr. Dog枝針

屌你墨巴等成年出少少就完咗
睇咗兩章啲感覺就慢慢番嚟，好撚正

有新故

係唔係有病港2睇啦

又要重睇病港了

推
我覺得滿天就係墨巴
瓦澧就係袁澧林

墨b可唔可以話我知有邊間書局係黃而又有病港賣

lmlm

炒飯佬

開益

Fb專頁已更新聖誕特別篇外傳：

好掛住墨B

多謝墨B寫文

有冇多啲大boss嘅戲份？

好似好正咁之後個故事

天腦

病港2預告 期待M 再進化

──病港外傳 聖誕特別篇──

聖誕夜，普天同慶的節日。

大本營仍然是那個節目繁多的倖存區。

中央廣場的大營火象徵居民永不熄滅的心靈，暖烘烘的保護住他們渡過每個冷冷夜。

這是老賢離去的第五個年頭，早有些人已遺忘，亦有些人不忘。此刻的少佐，他站於天台之上目對整片夜空，他記起以往的聖誕夜，老賢總會派發一顆糖果給大家，而這顆糖果如今仍在他掌心中，未曾忘記過。

眼見倖存區已渡過最艱辛的日子，這些年開始穩定下來，他決定了要派發禮物。

「你真係似佢，總係鐘意企喺天台。」夏晴靜默無聲地，出現在少佐後方。

「咁睇嚟，你都俾佢嘅習慣影響。」少佐黯然一笑。

「大本營能夠維持到宜家，都有乃佢兩個......同無數付出生命嘅前線人員。」

「唔係回憶嘅時候。」少佐拉一拉高貝雷帽，轉身面向她：「你覺得大本營嘅居民，需要咩禮物？」

「需要嘅禮物？對我而言，每年宜日有一份大餐已經好滿足。」夏晴眼珠溜向地上，轉念一想：「再唔係，學老賢派糖？」

「我都係問下我嘅財政助理比較好。」少佐拿出無線電對講機，發出喊話：「愛紗喺唔喺到？或者相對無咁可靠嘅王達尼。」

「喂？」

「係？」

兩人同時回應少佐。

無線電對講機能在一定距離內作出遠程溝通，但基於電子零件的珍貴程度，大本營內只有幹部級成員能夠配備。

「你兩個，做緊啲乜？有冇時間。」少佐直接問。

「我喺廚房整緊聖誕大餐，我諗應該無咩時間。」愛紗回覆。

「我準備去艾寶琳一趟，嗰到有節日氣氛啲！」可以聽到王達尼正準備打開污渠蓋子的聲音。

「等陣，你順便去幫我大手掃入一批禮物返嚟。」少佐下達指示。

「咁...突然！？你預算幾多？想要咩類型？」王達尼愕然一下。

「宜種事，你自然有主意，信得過你，交俾你達尼。」少佐關掉對講機，不讓他拒絕這趟差事。

「哈哈，你成日都迫佢做嘢。」夏晴輕輕一笑。

「畢竟，佢有頭腦又有行動力。」

就當夏晴想回答時，她的表情和目光都移到天空去：「少...少佐......嗰個......」她驚訝得無法說出完整的句子。

「嗯？」少佐轉身一望。

他發現天空上有輛鹿車飛過，但在皎月的照目下，不難看出那些所謂的鹿是舌女，而聖誕老人是隻穿有紅通通厚衣的病腦。

帶他們飛往天上的，則是數十隻抓緊鹿車的病翼。

十小時前。

遠在港島區的海洋公園。

從前快樂滿載、喜氣洋洋的樂園，早已變為萬賴俱寂，毫無生氣的地方。某個黑袍賢者，緩緩推開了入口生鏽的閘門。

他細步進入，這個靜得可怕的地方。

惜日的建築及遊樂設施，都是乾掉的血跡。

奇怪地，當他走到某個範圍後，樂園恭迎來賓的音樂奏起。平日用作播放背景音樂的喇叭，如今播放著一些沙啞、斷續的詭異音樂，就像十九世紀的馬戲團一樣。

「睇嚟我嘅跟蹤無白費，宜到的確存在住一隻......」黑袍賢者的目光，盯向正在旋轉的木馬：「病腦。」

黑袍賢者脫下鳥嘴面具，輕輕一嗅樂園裡的空氣：「已經入咗病窩。」因為空氣裡，滿是孢菌的霉味。

這名黑袍賢者，正是Ｍ。

在Dr.D沒再窺視大本營及有線索得知其早已離開將軍澳區一帶後，M就開始繼續追尋他的蹤影，來到港島區。

在這片香港三大地域之一的土地上，他除了發現新品種的病者外，更得悉香港還有其他倖存區的事情，比艾寶琳人口大上足足十倍。

如今，他為了追尋Dr.D，而不斷在附近調查。

他知道，要是那個間接把自己變成怪物的傢伙仍存在於世上，人類的危險就一天都不會消除。

因為Dr.D是個比病者更恐怖，更瘋狂的存在。

「嘎嘎...」某隻身穿海獅布偶服的站立型病者，在樂園中漫無目的地徘徊。

「嗖──！」M右手運勁，整隻手瞬間暴露出駭人的筋紋，並強而有力地往布偶頭套上一抓！

頭套撕裂成碎，頭套內的真身亦現身了──大眼。

「咁好閒情幫病者著衫，除咗病腦仲有邊個會咁做。」如M所料，這座海洋公園早被某隻病腦所佔據。

直至跟隨瑣碎的聲音，進入到小丑過山車入口後，他才看見事情的一切真相。

一隻身穿聖誕老人衣服的病腦，把過山車拆了下來，並正在改造它。在M進入後，原本正忙著扭螺絲的病腦停下手腳，緩緩轉身望向了後方。

兩者就這麼對視著，沒有輕舉妄動。

「可以溝通？」良久，M才發聲。

「可...可...」他發出沙啞的說話聲，喉嚨像乾死的人一樣。

「厲害，又一隻識講人話嘅病腦。」M不意外，因為這世界好歹也運作了七年，仍存在高智商病腦多少也會一點人類語言。

「所以，你原本諗住做一個聖誕老人？」MM望他一身打扮及那過山車改造的鹿車。

「是...」他低頭吐出一隻字，看上去好辛苦。

「你生前應該係海洋公園嘅高智商職員？哈哈，講笑。」M收起看似善意的虛假笑容，問：「你有冇見過一個白頭髮、一身凱甲肌、身上總爬住一、兩隻蠹魚嘅病者。」

病腦陷入深度回想：「有......」

「知道佢最後去向？」

突然地，病腦發說出不明的語言：「「嘎嘎戈咕圭」」但從他發音聽起來，又甚是流暢。

「你講緊病者語？嗰到係一個地方？」M這些年跟不少病者打過交道，都開始學會些少病者語言，只是字裡的含意尚並不明白。

「係...」

「喺邊個方向。」

「冇...免......費...餐...」

M抿嘴一笑，再次露出銳利駭人的爪子：「仲識得討價還價，不過......幾有趣，即管講嚟聽聽。」

「人...類...喜歡......禮物？」病腦問。

「你係指，人類鐘意嘅禮物？睇各人愛好，好似我咁，我就鐘意糖，一顆...微不足道嘅日本糖。」M說著說著，想起了某些往事：「你想派禮物？」

「派...人類......」

「派俾人類？」

「嗯嘎。」

「海洋公園有唔少禮物，作為......半個人類嘅我，索性幫你揀埋，俾你拎去派，但你之後要講「嘎嘎戈咕圭」係一個咩地方。」M指一指病腦，轉身而去。

接下來，M就當作免費購買，把園內的精品店都逛了一片，把什麼鎖匙扣紀念品、動物洋娃娃、模型玩具、孩子衣服都拿下來，並放到某處找來的紅白籃膠袋中。

「完成。」M回去時，病腦已經改造好鹿車。

前端的聖誕鹿，以舌女代替。至於飛行問題，就找來數十隻病翼協助，以鋼索及尼龍繩束連住車身與其腰腹。

「拎去，伙記。」M將包好的禮物，拋到「鹿車」上。

最後，就是駕駛鹿車的控制桿，病腦將一隻人類的手臂殘肢，釣在可任意伸縮的魚竿上，來控制舌女與病翼的移動。

於是，這輛看起來毫不科學的鹿車......

居然真的起飛了。

「喂，你仲未話俾我聽，「嘎嘎戈咕圭」喺邊。」M見他連車一同飛起了，也拍動羽翼到半空上追問。

「...「嘎嘎戈咕圭」。」病腦默默指住西面，留下一句忠告：「病...者......國...度......人...類...危...險。」

「唔該你。」M轉換飛翔的方向，與病腦告別。

在病腦所告之的方向，確實個不太尋常的地方。

在那裡，連空氣都充滿腥葷葷的味道，像漫延著血臭的噁味。終於，他眺見一座被人為興建的領地，那個地方有城牆和鐵門。

並在一個看似入口的地方，發現了六條柱，每條柱都有條鐵鏈連繫住站於大門正中央，身高達十六米的特殊病獸身上。

不屬於...人類的國度。

就在M踏足地面當下，一股思想入侵到其腦髓之內，而且不可、無法抵抗，彷彿對方輕易的一個念頭，就能夠將他完全操控。

察覺到事情不妙的M，立即強忍思緒迅速遠離區域，才漸漸遠離那種不受控制的感覺。一種前所未有的思維、言語、意識、本性，都如血般融於其體內。

此刻間，他腦內因而知道了某種的存在。

病者背後，仍有智慧更高的存在。

天腦。

* * *

時間回到，少佐看見騎著鹿車飛過的病腦那一刻。

可以想像出，他到底有多愕然。

那隻病腦隨手一掉，就把大量海洋公園的禮品一一拋落到大本營下，然後續用魚竿控制鹿車離開，沒有逗留的打算。

在少佐仍未回過神來，地面上收到禮物的居民就已經發出開心不己的笑聲。

「哇！天降禮物呀！」、「我想要呢隻公仔！！」、「總算有新衫著。」、「啲禮物係邊個嫁？」

少佐生怕禮物是病腦的惡計，所以立即用無線電對講機派人去封鎖禮物掉落的區域，並獨自過去調查，他在林林總總的禮物中，他找到了一張聖誕卡。

他拾起來，輕輕掀開：

「致：收到禮物的某位人類

不知那隻病腦會否把禮物送到你手上，

亦不知你會否相信，

病者之中，亦有善意的存在。
來自港島區，默默活著的倖存者。」

──外傳完──

聖誕快樂

有文

利申 睇左

睇完兩篇外傳即刻想重睇返....

都係有2

幾時有第二季
M呀

繽紛

係咪有第二季

第二季嘅 序？

LM等病港2